<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Network Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale Impostazioni di rete</title> 
    <copyright>
      <year>2004-2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Sergio Durzu (sergio.durzu@ildeposito.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL), Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYNG-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale Impostazioni di rete V2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale Impostazioni di rete V0.35</revnumber>
	   <date>Giugno 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Questo manuale riguarda la versione 2.15.2 dello strumento Impostazioni di rete</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Commenti</title> 
	 <para>Per segnalare un bug o fornire un suggerimento riguardo lo strumento Impostazione di rete, seguire le istruzioni contenute nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina dei commenti di GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Lo strumento Impostazioni di rete permette di impostare in che modo il sistema si connette ad altri computer e a Internet.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Impostazioni di rete</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introduzione</title> 
    <para>Lo strumento <application>Impostazioni di rete</application> permette di impostare in che modo il sistema si connette ad altri computer e a Internet.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Per iniziare</title>

    <para>È possibile avviare lo strumento <application>Impostazioni di rete</application> nei seguenti modi:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menù <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Scegliere <menuchoice><guisubmenu>Amministrazione</guisubmenu><guimenuitem>Rete</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Riga di comando</term>
	   <listitem>
		<para>Eseguire il seguente comando: <command>network-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando si avvia lo strumento <application>Impostazioni di rete</application>, sarà chiesta la password di amministratore, questo è necessario perché i cambiamenti avranno effetto sul sistema.</para>

    <para>Dopo avere inserito la password, si aprirà la seguente finestra.</para>

    <figure id="network-main-window">
	 <title>Finestra principale dello strumento Impostazioni di rete</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/network-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra la finestra principale dello strumento Impostazioni di rete</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La finestra principale dello strumento <application>Impostazioni di rete</application> contiene quattro schede:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Connessioni</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Mostra tutte le interfacce di rete, permette inoltre di modificare le loro impostazioni.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Generale</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permette di modificare il nome dell'host e il dominio del sistema.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

    	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>DNS</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Comprende due sezioni, i <guilabel>Server DNS</guilabel> sono utilizzati dal computer per risolvere gli indirizzi IP dei domini. I <guilabel>Domini di ricerca</guilabel> sono i domini predefiniti all'interno dei quali il sistema cerca qualsiasi host quando non è specificato alcun dominio.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

      <varlistentry>
	   <term><guilabel>Host</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Mostra l'elenco degli alias per accedere ad altri computer.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Utilizzo</title>

    <sect2 id="tool-modify-connection">
	 <title>Modificare le impostazioni di una connessione</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Connessioni</guilabel>, selezionare l'interfaccia che si vuole modificare e fare clic sul pulsante <guilabel>Proprietà</guilabel>. A seconda del tipo di interfaccia sarà possibile modificare impostazioni diverse.</para>

	 <variablelist>
	   <varlistentry>
		<term>Interfacce ethernet e IRLAN</term>
		<listitem>
		  <para>È possibile modificare la modalità con cui è configurata l'interfaccia (DHCP o manuale); se l'interfaccia è impostata in modalità manuale, è possibile modificare l'indirizzo IP dell'interfaccia, la maschera di rete e il gateway.</para>
		</listitem>
	   </varlistentry>

	   <varlistentry>
		<term>Interfacce wireless</term>
		<listitem>
		  <para>È possibile modificare la modalità con cui è configurata l'interfaccia (DHCP o manuale); se l'interfaccia è impostata in modalità manuale, è possibile modificare l'indirizzo IP dell'interfaccia, la maschera di rete e il gateway. È possibile inoltre modificare il nome di rete (ESSID) per l'interfaccia.</para>
		</listitem>
	   </varlistentry>

	   <varlistentry>
		<term>Interfacce parallele</term>
		<listitem>
		  <para>È possibile modificare l'indirizzo IP dell'interfaccia e l'indirizzo IP remoto.</para>
		</listitem>
	   </varlistentry>

	   <varlistentry>
		<term>Interfacce PPP/ Modem</term>
		<listitem>
		  <para>È possibile modificare il dispositivo del modem, se si vuole la connessione a toni o a impulsi, il volume del modem, il numero di telefono, il nome utente e la password che ha fornito il provider e altre impostazioni avanzate per PPP.</para>
		</listitem>
	   </varlistentry>
	 </variablelist>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Abilitare o disabilitare un'interfaccia</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Connessioni</guilabel>, abilitare o disabilitare la casella accanto all'interfaccia.</para>
    </sect2>
    
    <sect2>
	 <title>Modificare il nome host e il dominio</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Generale</guilabel>, modificare il nome dell'host o il dominio.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Aggiungere un nuovo DNS</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Server DNS</guilabel>, fare clic sul pulsante <guilabel>Aggiungi</guilabel> e riempire la nuova riga creata con il nuovo DNS.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare un DNS</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Server DNS</guilabel>, selezionare un indirizzo IP di un server DNS dall'elenco e fare clic sul pulsante <guilabel>Elimina</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Aggiungere un dominio di ricerca</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Domini di ricerca</guilabel>, fare clic sul pulsante <guilabel>Aggiungi</guilabel> e riempire la nuova riga con il nuovo dominio di ricerca.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare un dominio di ricerca</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Domini di ricerca</guilabel>, selezionare dall'elenco un dominio di ricerca e fare clic sul pulsante <guilabel>Elimina</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Aggiungere un nuovo host alias</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Host</guilabel>, fare clic sul pulsante <guilabel>Aggiungi</guilabel> e scrivere un indirizzo IP e gli alias verso cui sarà indirizzato nella finestra che si aprirà.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modificare un host alias</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Host</guilabel>, selezionare un alias, fare clic sul pulsante <guilabel>Proprietà</guilabel> dall'elenco e modificare le impostazioni dell'alias nella finestra che si aprirà.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare un host alias</title>
	 <para>Nella sezione <guilabel>Host</guilabel>, selezionare un alias dall'elenco e fare clic sul pulsante <guilabel>Elimina</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-profile">
	 <title>Salvare la configurazione di rete attuale come "Postazione"</title>
	 <para>Fare clic sul pulsante <guilabel>Aggiungi</guilabel> accanto al menù <guilabel>Postazioni</guilabel>, specificare il nome della postazione nella finestra che si aprirà.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare una postazione</title>
	 <para>Fare clic sul pulsante <guilabel>Elimina</guilabel> accanto al menù <guilabel>Postazioni</guilabel>, il profilo selezionato sarà eliminato.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Passare a una postazione</title>
	 <para>Selezionare una postazione dal menù <guilabel>Postazioni</guilabel>, saranno automaticamente attivate tutte le impostazioni associate alla postazione scelta.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
