<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="cs">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Příručka k Nástroji pro správu uživatelů</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Marek Černocký (marek@manet.cz)</holder></copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Lucas Lommer (llommer@svn.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Je povoleno kopírovat, šířit a/nebo upravovat tento dokument za podmínek GNU Free Documentation License, verze 1.1 nebo jakékoli další verze vydané nadací Free Software Foundation; bez neměnných oddílů, bez textů předních desek a bez textů zadních desek. Kopie této licence je zahrnuta v oddílu jménem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">GNU Free Documentation License</ulink> nebo v souboru COPYING-DOCS dodávaném s touto příručkou.</para>
         <para>Tato příručka je součástí kolekce příruček GNOME, distribuovaných pod licencí GNU FDL. Pokud chcete tento dokument šířit odděleně od kolekce, musíte přiložit kopii licence dle popisu v sekci 6 dané licence.</para>

	<para>Mnoho užívaných jmen určených k zviditelnění produktů nebo služeb jsou ochranné známky. Na místech, kde jsou tato jména v dokumentaci užita a členové Dokumentačního projektu GNOME jsou si vědomi skutečnosti, že se jedná o ochrannou známku, je takové jméno psáno velkými písmeny celé nebo s velkým písmenem na začátku.</para>

	<para>DOKUMENT A JEHO UPRAVENÉ VERZE JSOU ŠÍŘENY V SOULADU SE ZNĚNÍM LICENCE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE S NÁSLEDUJÍCÍM USTANOVENÍM: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENT JE POSKYTOVÁN V PODOBĚ „JAK JE“ BEZ ZÁRUKY V JAKÉKOLIV PODOBĚ, NEPOSKYTUJÍ SE ANI ODVOZENÉ ZÁRUKY, ZÁRUKY, ŽE DOKUMENT, NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE, JE BEZCHYBNÝ NEBO ZÁRUKY PRODEJNOSTI, VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL NEBO NEPORUŠENOSTI. RIZIKO NEKVALITY, NEPŘESNOSTI A ŠPATNÉHO PROVEDENÍ DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZE, LEŽÍ NA VÁS. POKUD KVŮLI TOMUTO DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZI, NASTANE PROBLÉM, VY (NIKOLIV PŮVODNÍ AUTOR NEBO JAKÝKOLIV PŘISPĚVATEL) PŘEBÍRÁTE JAKÉKOLIV NÁKLADY ZA NUTNÉ ÚPRAVY, OPRAVY ČI SLUŽBY. TOTO PROHLÁŠENÍ O ZÁRUCE PŘEDSTAVUJE ZÁKLADNÍ SOUČÁST TÉTO LICENCE. BEZ TOHOTO PROHLÁŠENÍ NENÍ, PODLE TÉTO DOHODY, POVOLENO UŽÍVÁNÍ ANI ÚPRAVY TOHOTO DOKUMENTU; DÁLE</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ZA ŽÁDNÝCH OKOLNOSTÍ A ŽÁDNÝCH PRÁVNÍCH PŘEDPOKLADŮ, AŤ SE JEDNÁ O PŘEČIN (VČETNĚ NEDBALOSTNÍCH), SMLOUVU NEBO JINÉ, NENÍ AUTOR, PŮVODNÍ PISATEL, KTERÝKOLIV PŘISPĚVATEL NEBO KTERÝKOLIV DISTRIBUTOR TOHOTO DOKUMENTU NEBO UPRAVENÉ VERZE DOKUMENTU NEBO KTERÝKOLIV DODAVATEL NĚKTERÉ Z TĚCHTO STRAN ODPOVĚDNÝ NĚJAKÉ OSOBĚ ZA PŘÍMÉ, NEPŘÍMÉ, SPECIÁLNÍ, NAHODILÉ NEBO NÁSLEDNÉ ŠKODY JAKÉHOKOLIV CHARAKTERU, VČETNĚ, ALE NEJEN, ZA POŠKOZENÍ ZE ZTRÁTY DOBRÉHO JMÉNA, PŘERUŠENÍ PRÁCE, PORUCHY NEBO NESPRÁVNÉ FUNKCE POČÍTAČE NEBO JINÉHO A VŠECH DALŠÍCH ŠKOD NEBO ZTRÁT VYVSTÁVAJÍCÍCH Z NEBO VZTAHUJÍCÍCH SE K POUŽÍVÁNÍ TOHOTO DOKUMENTU NEBO UPRAVENÝCH VERZÍ DOKUMENTU, I KDYŽ BY TAKOVÁTO STRANA BYLA INFORMOVANÁ O MOŽNOSTI TAKOVÉHOTO POŠKOZENÍ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Příručka V2.15.2 k Nástroji pro správu uživatelů</revnumber>
	   <date>Srpen 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Příručka V0.35 k Nástroji pro správu uživatelů</revnumber>
	   <date>Červen 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Tato příručka popisuje Nástroj pro správu uživatelů ve verzi 2.15.2</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Ohlasy</title> 
	 <para>Pokud chcete oznámit chybu nebo navrhnout vylepšení vztahující se k Nástroji pro správu uživatelů nebo této příručce, postupujte dle instrukcí na stránce <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Stránka s ohlasy na GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Nástroj pro správu uživatelů vám umožňuje přidávat, odstraňovat a upravovat uživatele a skupiny vašeho systému.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Nástroj pro správu uživatelů</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Úvod</title> 
    <para><application>Nástroj pro správu uživatelů</application> vám umožňuje přidávat, odstraňovat a upravovat uživatele a skupiny vašeho systému.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Začínáme</title>

    <para><application>Nástroj pro správu uživatelů</application> můžete spustit následujícími způsoby:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Nabídka <guimenu>Systém</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Zvolte <menuchoice><guisubmenu>Správa</guisubmenu><guimenuitem>Uživatelé a skupiny</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Příkazový řádek</term>
	   <listitem>
		<para>Spusťte následující příkaz: <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Když spustíte <application>Nástroj pro správu uživatelů</application>, budete dotázáni na heslo správce. To je nutné, protože změny provedené tímto nástrojem ovlivní celý systém.</para>

    <para>Po zadání hesla správce se zobrazí následující okno.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Hlavní okno Nástroje pro správu uživatelů</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Ukazuje hlavní okno Nástroje pro správu uživatelů.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>Hlavní okno <application>Nástroje pro správu uživatelů</application> obsahuje následující části:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Seznam uživatelů</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Zobrazuje existující uživatele. V závislosti na klíči „/apps/gnome-system-tools/users/showall“ v gconf zobrazuje případně i systémové uživatele.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Tlačítka pro práci s uživateli</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Umožňuje vám přidávat nebo odebírat uživatele a upravovat jejich nastavení.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Tlačítko pro správu skupin</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Zobrazí obdobné dialogové okno určené k úpravám skupin.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Editor skupin v Nástroji pro správu uživatelů</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Editor skupin.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Použití</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Přidání nového uživatele</title>
	 <para>Stiskněte tlačítko <guilabel>Přidat uživatele</guilabel> v hlavním dialogovém okně a objeví se nové okno, ve kterém zadáte údaje nového uživatele. Minimálně musíte zadat uživatelské jméno a heslo (vygenerované automaticky nebo ručně). Volitelně pak můžete uvést skutečné jméno, umístění kanceláře, pracovní telefon, telefon domů, použitý shell, domovskou složku, uživatelské ID a seznam sekundárních skupin uživatele.</para>

	 <para>Hlavní skupina, použitý shell, domácí adresář a uživatelské ID budou odhadnutz na základě vybraného profilu.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Úprava stávajícího uživatele</title>
	 <para>Vyberte uživatele, kterého chcete upravit, a stiskněte tlačítko <guilabel>Vlastnosti</guilabel>. Objeví se okno podobné jako u přidávání nového uživatele, ve kterém můžete zobrazené údaje upravovat.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Odstranění stávajícího uživatele</title>
	 <para>Vyberte jednoho nebo více uživatelů, které chcete odstranit, a zmáčkněte tlačítko <guilabel>Odstranit</guilabel> v dialogovém okně <guilabel>Nastavení uživatelů</guilabel>. Protože se jedná o závažnou operaci, bude u každého uživatele vyžadováno vaše potvrzení, že jej opravdu chcete odstranit.</para>

	 <para>Z důvodů bezpečnosti nebude odstraněn domácí adresář daného uživatele.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Přidání nové skupiny</title>
	 <para>V dialogovém okně Nastavení skupin stiskněte tlačítko <guilabel>Přidat uživatele</guilabel> a objeví se nové okno, ve kterém zadáte údaje nové skupiny. Minimálně musíte zadat název skupiny a ID skupiny. Volitelně potom můžete uvést uživatele, kteří jsou členy této skupiny.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Úprava stávající skupiny</title>
	 <para>Vyberte v dialogovém okně Nastavení skupin skupinu, kterou chcete upravit, a stiskněte tlačítko <guilabel>Vlastnosti</guilabel>. Objeví se okno podobné jako u přidávání nové skupiny, ve kterém můžete zobrazené údaje upravovat.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Odstranění stávající skupiny</title>
	 <para>Vyberte jednu nebo více skupin, které chcete odstranit, a zmáčkněte v dialogovém okně <guilabel>Nastavení skupin</guilabel> tlačítko <guilabel>Odstranit</guilabel>. Protože se jedná o závažnou operaci, bude u každé skupiny vyžadováno vaše potvrzení, že ji opravdu chcete odstranit.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
